法官及司法人員本年度凍薪 司法機構指願分擔經濟不景帶來的不良影響

港府今日公佈，本年度將凍結司法人員的薪酬，由今年4月1日起生效，而司法機構表示不反對有關建議。

政府發言人表示，司法人員薪俸及服務條件常務委員會完成了年度司法人員薪酬檢討，司法人員薪常會以平衡的方法考慮了所有相關因素，包括現時的經濟環境、勞工市場情況、公務員在2020至2021年度凍薪、司法獨立的原則，及司法機構的立場，而司法機構不反對有關建議，特首會同行會就決定凍結2020至2021年度法官及司法人員的薪酬。

政府向立法會提交的文件指，司法機構認為，即使司法人員本年度的薪酬趨勢淨指標屬正數的2.57%，但不反對凍薪，又表明凍薪不會對司法獨立造成不良影響，並可向社會展示司法機構明白且願意分擔經濟不景帶來的不良影響。

點解成個政府得嗰三萬人可以加薪

成個政府係今年加返舊年通過嘅加薪 今年都係凍薪